【港珠澳大橋開通】習近平：體現國家「逢山開路、遇水架橋」的奮鬥精神

國家主席習近平今晨出席港珠澳大橋開通儀式。（新華社）

耗資逾千億元的港珠澳大橋，今早約9時在珠海舉行開通儀式。國家主席習近平在儀式最後上台致辭時，僅簡單說了一句「我宣布港珠澳大橋正式開通」，未有其他公開發言。新華社今午發稿，描述了習近平其後參觀大橋時的行動及發言。

新華社指，開通儀式結束後，習近平一行人等，乘車從珠海口岸旅檢大樓出發，巡覽港珠澳大橋。抵達東人工島後，習近平登上西側平台眺望大橋，並會見了大橋管理和施工等方面的代表。他表示，港珠澳大橋是國家工程、國之重器，讚揚工程人員發揮聰明才智，克服許多世界級難題，集成世上最先進的管理技術和經驗，保質保量完成大橋，「我為你們的成就感到自豪，希望你們重整行裝再出發，繼續攀登新的高峰」。

習近平又強調，港珠澳大橋的建設創下多項世界之最，體現了一個國家的綜合國力、自主創新能力、民族志氣和「逢山開路、遇水架橋」的奮鬥精神，更以「圓夢橋、同心橋、自信橋、復興橋」形容港珠澳大橋，直言：「大橋建成通車，進一步堅定了我們對中國特色社會主義的道路自信、理論自信、制度自信、文化自信，充分說明社會主義是幹出來的，新時代也是幹出來的！對港珠澳大橋這樣的重大工程，既要高質量建設好，全力打造精品工程、樣板工程、平安工程、廉潔工程，又要用好管好大橋，為粵港澳大灣區建設發揮重要作用。」

另外，習近平昨日（22日）下午參觀格力電器位於珠海廠房時，強調從大國到強國，實體經濟發展至關重要：「製造業是實體經濟的一個關鍵，製造業的核心就是創新，就是掌握關鍵核心技術，必須靠自力更生奮鬥，靠自主創新爭取，希望所有企業都朝著這個方向去奮鬥。我們要有自主創新的骨氣和志氣，加快增強自主創新能力和實力。」

習近平昨日下午參觀格力電器的珠海廠房。（新華社）

痴撚線 刁大大原來講左咁多重点 我地miss左

要作咁字 辛苦晒

逢雷就踩

國家精神：「有水掠水，冇水散水」

佢呢句野令我想起以前「唐伯虎」電影一神打師父說話：人擋殺人，佛擋殺佛

有利通商寬

啲八股文真係睇到人好辛苦